Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch.

Try catch - это удобный и универсальный метод проверки кода на наличие ошибок , в частности, функций, чтобы убедиться в их функциональности, а в обратном случае, получить через catch error указывающий на нечетность.
